<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../helpproject.xsl" ?>
<topic template="Default" lasteditedby="rusertma" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../helpproject.xsd">
  <title translate="true">Datenreiter Nebendiagnosen bzw. Prozeduren</title>
  <body>
    <header>
      <para styleclass="Heading1"><text styleclass="Heading1" translate="true">Datenreiter Nebendiagnosen bzw. Prozeduren</text></para>
    </header>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Es werden die Nebendiagnose- bzw. Prozedurenkodes, die je PEPP mindestens vier Fälle repräsentieren, in absteigender Reihenfolge nach Anzahl der Fälle angezeigt. Hier werden neben dem Kode und dem Text vier Spalten ausgewiesen:</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <list id="1" type="ul" listtype="bullet" formatstring="&#183;" format-charset="SYMBOL_CHARSET" levelreset="true" legalstyle="false" startfrom="1" styleclass="Normal" style="font-family:Symbol; font-size:11pt; color:#000000;">
      <li styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Anzahl Fälle: Anzahl Fälle mit entspr. Nebendiagnose bzw. Prozedur in der ausgewählten PEPP</text></li>
      <li styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Fälle Anteil: Anteil der Fälle mit entspr. Nebendiagnose bzw. Prozedur an allen Fällen, in Prozent (D.h.: Zähler: „Fälle“, Nenner: Anzahl Fälle in der ausgewählten PEPP)</text></li>
      <li styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Nennungen Anzahl: Anzahl Nennungen der entspr. Nebendiagnose bzw. Prozedur in der ausgewählten PEPP (Mehrfachnennungen pro Fall mitgezählt). D.h.: Die Zahl der Nennungen ist größer oder gleich der Zahl der Fälle.</text></li>
      <li styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Nennungen Anteil: Anteil der Nennungen der entspr. Nebendiagnose bzw. Prozedur an allen Nennungen, in Prozent. (D.h.: Zähler: „Nennungen“, Nenner: Anzahl Nebendiagnose- bzw. Prozeduren-Nennungen insgesamt in der ausgewählten PEPP).</text></li>
    </list>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">TODO: Bild Prozedurenreiter</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal" style="margin-left:53px;"><text styleclass="Normal" style="font-size:10pt;" translate="true">Beispiel für die Unterscheidung Fälle vs. Nennungen:</text></para>
    <para styleclass="Normal" style="margin-left:53px;"><text styleclass="Normal" style="font-size:10pt;" translate="true">PEPP xxxxx, Registerblatt „Prozeduren“: </text></para>
    <para styleclass="Normal" style="margin-left:53px;"><text styleclass="Normal" style="font-size:10pt;" translate="true">xx der insgesamt xx Fälle der PEPP xxxxx weisen die Prozedur xxxx auf. Das entspricht einem Fallanteil von xx / xx = xx Prozent. </text></para>
    <para styleclass="Normal" style="margin-left:53px;"><text styleclass="Normal" style="font-size:10pt;" translate="true">Die Prozedur xxxx wird in den xx Fälle insgesamt xx mal genannt. Diese xx Nennungen entsprechen einem Nennungsanteil von xx / xx = xx Prozent. </text></para>
    <para styleclass="Normal" style="margin-left:53px;"><text styleclass="Normal" style="font-size:10pt;" translate="true">(Die Gesamtzahl xx aller Nennungen der Fälle der PEPP xxxxx ist aus den Daten nicht ersichtlich, da die Prozeduren, die weniger als 4 Fälle repräsentieren, nicht ausgewiesen werden; sie ist jedoch näherungsweise aus dem Dreisatz xx / xx = xx zu errechnen.)</text></para>
  </body>
</topic>
